想去日本買結他，但未試過，想問詳情

黎緊小弟會去日本，想買返支木結，但唔知關於樂器點拎返香港嘅野，所以想問下大家。

尤其重點想問嘅:
1)買結他嗰陣洗唔洗同店員講定先？等佢準備啲乜咁

2)支結他係咪去到我返香港之前都唔開得？因為想試下係嗰邊busking

3)去到機場係點同職員講？同大約託運嘅費用係幾錢？

十年前係御前之水買過支Fender，同Tomlee 買差不多，睇啱同店員講想試，你可能要帶個pick

最好買個結他盒or套，寄倉返香港

託運？你買支好貴架？

寄倉都得，但唔知點詳情，係樂器店嗰陣要講定？定走嗰陣係機場同職員講？

寄倉當一件行李，計重量，一樣。因為寄倉，所以要有個hard case or 套，唔好就咁用個結他紙皮盒就寄倉

不過可以問下hand carry上機得唔得，咁樣最安全

買結他時問有無結他盒or 套送，無就買一個，保護支結他

我係御茶之水買過, 都係買多個盒去郵局寄,郵費$400 港紙到

我估都唔可以hand carry 吧, 咁大件

有幾種方法

1. 結他唔連hardcase...就要買一個...跟住寄倉/郵寄
2. 無hardcase又唔想買case..可以將支結他可以拆開頸同body既話...就拆左佢..再包好d放入喼
3. 買多個機位比你支結他坐

我之前試過第二個方法，但果陣係因為我買果陣得softbag，所以我叫個店員包得勁靚再入紙皮箱
點知去到機場先話我件野包得太大件，連寄倉都唔比
所以我即場開左佢...再拆左條neck同body 分開拎...body 入喼...neck就手渣

拆開佢呢個方法都幾好WO, 分開用泡泡紙包住放入GIP都好安全啦

一定要買HARDCASE黎寄倉
買果陣順手同店員講埋要搭飛機
我之前係福岡買，佢地幫我pack得好好
係hardcase出面笠個大少少既紙箱
然後紙箱同hardcase中間佢就塞bubble紙/廢紙拎黎做buffer
成個紙盒入面都塞滿，令到個hard case都唔會四圍郁撞到部結他

跟住我再自己準備左bubble紙
再係個紙盒外層包下黎防撞

上機同佢講易碎，佢好好人有專人接收+落機果陣有專心同bb車一齊用手推車推佢出黎
利申: 搭uo

返到黎完好無缺，音都無走到咁滯

寄倉你講樂器會幫你包好bubble 紙
我仲試過寄郵局，行飛機貼易碎，問左新星堂拎盒，墊好條頸位
大量膠袋固定好，返去個日寄第二朝就收到

Which city are you traveling to? Tokyo ?

買古董小心買到玫瑰木，香港入口要拎許可證

For what it’s worth, you might just as well go to Mount Fuji 🗻 It’s an arduous journey but the view is worth it.